[教學] 如何在連登加密通訊

話說我之前整左一個開源既加密同解密程式 vCipher。
舊 post:

＊依家 vCipher 已更新，現採用 AES 128 bit CTR mode, 方便安全，而且支援中文輸入。
如果你之前用過，有啲舊 key, 由於加密法變左，舊 key 唔用得
請大家按 "Delete Everything" 產曬啲舊 key 同 cipher, reload 個版面

我依家整緊 mobile apps 版本，預計月底推出。係呢段時間我會繼續為 web 版提拱維護及更新。
程式開源，如果發現啲 code 有問題請係度話我知

程式代碼：
應用程式：

使用方法

發佈者
首先，作為發佈者，你要 generate 一條 key:
按 New, 然後命名：

完成後會顯示在主畫面：

Copy 條 key, 然後用一個安全方法傳送畀你既接收者（注意，條 key 一定不可公開）

按 Encrypt，然後將你既 message 加密，完成後按 "Copy cipher"。
呢條 cipher text 就係你會係連登上面 post 出黎畀你既受眾

接收者
作為接收者，收到條 key 後，請 import 入去 vCipher 度：
你可以隨意命名，方便自己識別

要解密時，請搵出對應既 key, 然後打開。按 Decrypt, 貼上 cipher text，完成後按 OK，即可見到解密後既內容：

[/quote]

Scenario
你有個 tg group, 有班死黨，每日都會傾唔同既野
咁有日想傾返上個月個議題，但要碌到唔知幾多千條 message 上去，假設個 group 已傾過有 100 個議題，咁已經好亂。雖然可以就每個議題開新 group, 但咁多 group 又係亂

咁所以你可以係 group 入面 share 一條 key，然後係討論區開 post
可以因應情況將敏既說話加密，然後成個 post 啲加密字符，淨係你地先 decrypt 到

咁你地可以係討論區開無限個議題，可以暫停，隨時返炒討論又得

TIP: 如果連post title 都加密左，放便自已唔洗下下decrypt 個 title, 可以係標題 mark 個 number, 然後係 tg group 寫返個 number 同議題既 title

push

更新：2019年8月8日 10:48
- 安全性修正：加上 IV 入加密模式 CRT（多謝五克巴打既提示）
- 支援用中文命名啲 keys
- 新增 "Clear" 按鈕，清除單一 key 既相關 message

注意！
由於更新左加密法部份，使用前請執行一次性 "Delete Everything"，然後 reload 版面，往後既使用就唔洗咁做。不便之處，敬請原諒

我開左條新既公廁 key:
+l7zKmHX+yZgDPX1p7yLGQ==

有興趣用加密討論既可以 import 入你地個 vCipher

高汁

j 圖

oK7iOHJ6HWE3JgkcRQCgp6fqSfxDU2GG1Uo8DuJoRfZe8Sc0liDR0jPnI66qpJVBN53vjYE+td/dGGmHnula/Ld71qGwyVgcWqfT2w==:1273294371353056

關於上文「接收者」部份：

作為接收者，收到條 key 後，請 import 入去 vCipher 度：你可以隨意命名，方便自己識別要解密時，請搵出對應既 key, 然後打開。按 Decrypt, 貼上 cipher text，完成後按 OK，即可見到解密後既內容

補充：
import 左人地條 key 之後，除左解密，都可以用同一條 key 加密然後將密符發放出去！

有無人圍爐？
+l7zKmHX+yZgDPX1p7yLGQ==

Gtc6Wvdx:4472139388822330

留名

以下內容已被加密

0k0nxmNktkuss8ztSeNe1np5oFtwjk6x74eHYdpoIoxRWnyo5bjYJyDfXq/PbEjDF0eKcDm/R+cM4+G61rU71+g3EFNP71PFz5pKRnsK2Q8=:1039324503439775

MWQ=:7806132864130066

唔洗多謝我
und3sPbm1oDBlYDO44laRNjzdncTqAol/QxQI9tEMoY5q2WFPbQ1Yb9kswdRw38JyxY5p3xF8jH/x9B09NyPtRFhIBAZjyH3JG8=:723667878237334

以下內容必須解密才可閱覽

OQVYeK1rNoMBV+kpR1uigzxinG0wlXSlak5dKIVKm/HXeMVEp/7vH2k8mMkF8UcjfWvADF8uOWZ6a/4UE3vxEdfOGlTXV4YOjg==:6687915239857937

以後唔驚畀人 mon post
twmWmKEWIgx3OBbT/gAZRy+UNqjgSoVZSadieUH3kI90wwAUXQviMFHS:5954470755386142

但係實際操作都幾煩
唔係講緊用舊野
而係要比大家都有條key好難
如果你話剩係比一班人私底下用嘅話
咁用secret chat又方便d

所以我建議大家用上面講既 scenario

即係本身已經有一班死黨，可以信任，係個 tg group 度 share 條 key, 然後再係連登開 post 圍爐

推

我呢條係公廁 key 用黎做示範，大家唔好學

記住條 key 只可以畀信得過既人

v/vp8zG+xzM10p96GSnrSgGX++4fGdjE:4279070001598042

好

實用推

Push

你試下用高登加密法加密多次條key
要會員先睇到

例如 hsichxjbejdkxjitiskeyhshxj h

你禁一下我個留言然後禁編輯就睇到size3個段
唔夠可以加埋呢個

我建議你重開學術台
冇咁易沉

咁樣？

lm

新 post:

可唔可以做埋pm功能，send tg id嘅時候唔洗驚俾其他人睇倒

倒如話我想send我tg id俾樓豬
樓豬先放個public key
我加密咗個tg link再放上嚟
得樓豬先有private key解密

Lm

好提議！咁就要 support 埋 RSA
開左個 issue

見到了

-----BEGIN PUBLIC KEY-----MFwwDQYJKoZIhvcNAQEBBQADSwAwSAJBANDJOLmx13nMUZWME6lQi2Vhk36dT+1MRFj35pM1n881Qzaja5Xp6/ARydvrFMkQZnO2nBU95ExM+vU34TRbzXsCAwEAAQ==-----END PUBLIC KEY-----

更新：2019年8月10日 11:50
- 新增 RSA 加密法，key size 512 bit，用 public key 加密，private key 解密
- 更新介面，放便係 AES 同 RSA 之間轉換，預設為 RSA

issue closed

請大家認準目標

1. 對於D 藍絲廢Post, 一定要冷處理, 愈回應, 佢地愈High (藍絲不是敵人, 藍絲只是唔會醒既豬)
2. 商家對示威者有敵意, 可以建立罷買黑名單, 支持幫呢D商家宣傳出名, 但要以宣傳主線任務為主
3. 對住黑社會, 不主動攻擊, 但要識得自保同必要時還拖. 同黑社會合作既警隊係廢既

藍絲, 商家, 黑社會,
都不是我們既目標,
請記得目標只有一個,
就係呢個沒有道德既政權

五大訴求, 缺一不可
光復香港, 時代革命

點解要分 RSA 同 AES ?

簡單黎講，RSA 會 gen 兩條 key: public key 同 private key
public key 用黎加密，你可以畀條 key 公開出去
private key 用黎解密，你自己 keep 住，要絕對保密
咁樣你就係唯一擁有條 private key 既人
注意，RSA 一般用黎加密較細既 information，例如一個網址，一句說話

而 AES 只係得一條 key, 同時用黎加密同解密，只可以 share 畀信得過既人。AES 可以用黎加密較大既 data，例如檔案，文件等等

所以要係連登呢啲公眾場合放條 key 出黎既話，一定係 generate 一對 RSA keys, 然後放條 public key 出黎

其中一種情況係：
A 畀條 RSA public key 畀 B
B gen 一條 AES key, 再用 A 既 public key 加密
將得出既密符 post 出黎畀 A
A 用佢既 RSA private key 解密，得出 B 既 AES key
咁之後 A 同 B 都可以用同一條 AES key 係討論區傾秘密野

有 bug 請話我知

pish

支持 一陣返到去clone落嚟望下

想問，generate 條key果下係server generate 定 local device generate?

local device
無 server side application

thanks, 如果可以，歡迎一齊 develope

TG secret chat都有加密
你個方法難用好多

我搵返個protonmail先 小心為上

注意，呢個係加密工具，唔係通訊工具
唔係想取代 TG, 而係用於討論區加密內容

好似咁
9WilSZpG9yh6sMN5Ub+v+a2X4y5ufod1dFIMBPy6Vvd5+Z85K/yIZnxqOROlWk0EPZA9pt70APyX2/bE6SaHf9ey+zooZ5nDi89YuP/koI2ByAiLFWNJgGuHz70TWGxrkz0P+wJwdF+Qsnhvl3uzxjH8MtvHq/cAkAyqC8ObsjNeIqkpHg==:4100123863466612

要解密就要有條 key (AES)

致於你點畀條 AES key 人，可以係 tg 既 private group 度 share，又可以用 public key 加密係討論區畀對方

啱啱睇左
利申 React我完全未掂過 但識js同其他language

我都有諗過今次運動會唔會用到加密既野
估唔到已經有巴打做左

唔緊要，我依家用 flutter 寫緊 mobile 版
有興趣 join 既可以 encrypt 你個 user id / email address 畀我
-----BEGIN PUBLIC KEY-----MFwwDQYJKoZIhvcNAQEBBQADSwAwSAJBAKNs2x5f9zUdekBo6xqtu96HD5ykwPOae4i5TZjRNLdcgzs+OgifQTDe5vkkR2EMT70llm3UR/puUuXpMobOVS0CAwEAAQ==-----END PUBLIC KEY-----

只係一個工具，無論咩人都可以用

留名 好深 唔識

試下咁理解：
A 同 B 經常寫信畀對方，有日發現啲信畀人拆開過
咁 A 就寄左個盒同鎖畀 B, 叫佢每次都用個鎖鎖住封信
當個盒到左 A 手上，A 就用條匙開鎖，封信完好無缺

個鎖就係 public key
條匙就係 private key

RSA 就係用咁既形式執行

你應該未用佢黎開 github account ?

invite 左你

咁講啦 每人都有一對key pair: 一條private key同一條public key 孖生兄弟嚟
Private Key (要保密）主要係比你寫封加密嘅信比有你public key嘅人睇
Public Key主要係比你啲frd用嚟睇你寫嘅message嘅

而public key同private key都可以加密解密
即係個鎖同時亦係鎖匙 只係有一邊唔可以公開（Private key）
但用對方嘅public key加密會有少少問題嘅 下面會講

咁點定邊條係private 邊條係public? 冇咖 睇你想用邊條咖咋
不過要買定離手
用左一次之後 你唔會想掉轉 因為掉轉就變相所有人都可以偷聽／扮你講野

用RSA嘅話 有兩個情況
Case 1
A用自己嘅private key 加密內容寫信比B 同時提供自己嘅public key
然後B用A嘅Public key 加密返自己寫嘅內容比A
只要用A嘅public key A用自己嘅private key就可以解得開 而其他人係睇唔到個message嘅內容（要有A條private key先解得開）
但其實咁唔安全 因為保證唔到個msg 係由B 發出

Case 2
A, B 交換左自己嘅public key
A 用自己嘅 private key 寫信 B用A條public key解開個message
然後B用自己條private key 回信 A用B嘅public key 解開個message
咁就安全喇

Sor 啱啱先打完上面段野
Accept左

互推

文宣圖 直接攻屋邨

光復香港 時代革命

多謝巴打咁詳盡解釋
無錯，我舉既例子只係 RSA 其中一種用法，並非唯一一種

我舉個例子係想 laymen 容易啲理解

但我真係諗唔到點解釋用你條public key encrypt返個message比你

我仲搞緊flutter呀xcode android studio果堆野
利申部air仲用緊 El Capitan

可以用 Alice and Bob 去解釋

btw 可否 encrypt 條 AES key 畀我？

無問題，到最後都係要 dup code

唔係RSA咩

Sq4mMDlU/AzPZ5Gu40AyOL7sZywBy+1A3b3un5vbvdhEE85nj/6Zi4MIeLe092rlaplSOKdZYQ2SCACH3diWqJbppSqSLgtyiWgXB+ky01FGexl+id296rhFHd8hXlWrBZpTdGigXV/KgmXwT4tJhbGUga39ioL8vhiDOfKrz8OYTeyy5jxHWHTNbw8M1Pc423TqGIwbhnSUgCIemAxeCJ462aQKct2rynhl/aqaYvkiLeDVg6P9R58OTiYYT6hXLWIz/537UhajmMyq4Vhs6vBB2rHd7K2uHi703nzek7VslAY73nFt/BluyJC4UR6tdSrCkSNmCXzsXSLuMYxiKE2aE/FyM01b0zCshu42ySxAX/Zh/REuwBbmoGENMZvEXOiy3V6SKMh2BE7d0tzQ4BDStJLcYK2HRMUGs7iwKfVWMjHbT/zlQABu+aDvxoZKz1sTbjPOw50rdFlqIK0rDhOIsbMy6LzCzueDHmb2fQFGh42mUP2QN5HbNWRLqvaEMUkJ/cjcNvJnLxCEp/Hp9wdzYqiTnVCJnneer2jKekaJE8txwQ6oFtBM9TCvmBSRFzSn2ZWhk0WFhsAfmKWltUv+ExkzeuWQSq80qI9h2KPFK25tkQ2AlaTq9f1+/0pgalYNW1t+jBLn5aLMq5AoIkrmtXmEeJ24yIqGEJ47Va9gvUDeUDS/sW37aQPG53iyOuLR3R7RyHF1FBivrIu59XAa2v1rwCTWNNyeJ7thB5xVDaeB41dgP8YfzJXjLtiV

btw
［IT人請廣傳］請聯署聲援因設計「AI警員識別系統」而被捕待山IT人

我地用黎係度傾秘密野，可以 share 一條aes key

有冇flutter教學share

btw 條toolchain 好食位

請用你畀我條 AES key decrypt

點解唔直接用PGP?

有套真人真事電影係關於密碼學，二戰背景

未睇得明稍後再研究
巴打辛苦了

PGP真係冇研究 巴打介唔介意講多啲
原諒我5點冇乜精力刨wiki

PGP 用左好耐(1991) 行之有效既 asymmetric cryptography (public key cryptography) System

用來加密電郵, 用法同樓主講既相似

條key一漏就好大獲

PGP 會 gen 條 symmetric key 用黎加密 message
再用對方既 public key 去加密條 symmetric key

即係等同用 AES 加密 message, 加上用 RSA public key 加密條 AES key

用PGP就可以借用好多市面上既應用
例如

for 樓主既scenario
只係由一條key變成2條，冇加大操作上既困難

不如諗下點encapsulate左佢 雖然好似只係幫到開波交換public key果步

OpenPGP 仲可以用 ECC(ed25519/ecc25519)

感激
我會參考呢個 app 去開發

可惜 safari 唔 support

但開發 mobile 版可以照用，有 library

賣個廣告先

和理非：打破防火牆，用區塊鏈把文宣及資訊倒流中國

[post 多次]
有套真人真事電影係關於密碼學，二戰背景

deploy asymmetric cryptography 去public
同想普及 blockchain wallet 至每個人一樣咁難
加油

呢套係咪Alan Turing?
早幾年睇左

怪獸post

我覺得兩樣野本質有啲唔同
deploy asymmetric cryptography 去public 只要啲UI做好啲 encapsulate左大部份user唔需要知嘅野 唔為日常操作帶來不便／做得兩方便 就有勝算

自

睇黎你都係 crypto 撚
興趣圍爐既話可以 encrypt 條 symmetric key 畀我

我其實平時唔會用PGP
屌緊條友 洗板 食人血饅頭

自由篩發起人洗時事台板，抹黑同路人，攪大台

知唔知點解當 Turing 打開 Alan 本聖經時就知道 Alan 係 russian spy ?

因為本聖經 mark 低左既一句就係條 symmetric key, 而當時啲 russian spy 就係用 Vigenère Cipher 黎加密

我覺得係時候諗下group chat點搞先安全 話曬而家whatsapp telegram都唔係encrypted

assymetric public key 應該Support唔到group chat?

加油

係，所以要係 tg group 入面 share 一條 symmetric key
再係討論區 post cipher text

asymmetric key 呢個玩法底下 我淨係諗到每個group member拎住其餘人嘅public key decrypt message 然後用自己public key encrypt

而每個人對key pair 係specific for 個group

咁有冇得諗

但要注意 symmetric 係快過 asymmetric，所以點解 PGP 裡面係用 symmetric key 去 encrypt data

周公call 起身繼續

快得多唔多先 但用symmetric key會犧牲左個integrity

好快手

可以用 AES GCM

更新：2019年8月11日 12:45
- 支援刪除個別 message
- UX Enhancement

提防散水 提防分化

仲未睇得明 睇睇下覺得有少少blockchain味

麻煩各位巴絲幫手backup 啲片同相 最好包括直播 記住backup係保障你地 仲有好人好事都可以backup用作宣傳 廣傳

backup相：

backup片:

睇相 ：

睇片：

麻煩各位巴絲幫手backup

建議個app 直接係選咩use case, 直接講技術既話冇it 底既手足好易用錯or 根本唔知點用

yes, 其實好多野可以簡化／唔洗咁 low level

放埋上IPFS

encapsulation真係好重要

人人都係文宣組！文宣圖集中post

推 巴打深潛左

會係 mobile version 度 implement

sor 多謝推 post

改 project 名同 path

@無國界花生

會唔會有敵人試圖破解？

實用post 推

樓主應該夜晚先上水
我代佢歡迎巴打先 多謝巴打推 post

多謝巴打推 post 歡迎

有咩敵人
不過如果AES 同RSA都比人爆到就世界大亂

我地係連登加密通訊咋嘛

我有無睇錯
AES-128-CTR?
做咩唔用 AES-256-CTR/CBC?

或者用 xtea, 3des?

比如支國it蝗

唔使破解,拎到條key就得
不過破唔破又有乜所謂
手足睇唔到,鬼睇唔到
得自己友睇到
姐係圍爐小圈子
仲要唔肯定條key啲鬼知唔知
結果得返小圈子同鬼係度圍爐

所以條key 咪唔可以比人知

如何保證條key唔俾人知呢
不如教下大家點樣上deepweb

我啱啱commit左上master

用 AES 因為佢係 advanced encryption standard, 獲美國政府認可同採用

用 128 bits 係因為 balance performance 同 confidentiality
CTR 同 CBC mode 各有佢地既長短處，要講我諗要另外開個學術 post

我自己黎講，prefer CTR 其中一個原因係佢唔要求 message size 係 block size 既倍數，即係唔洗做 padding, 但唔代表安全性差過 CBC

之前有巴打提議用 PGP，就係防止條 symmetric key 畀人偷

@花生

仲玩緊

818

請實用不推文回覆

我地應該開係學術台

咁又係ge

已學
行動前期用喇

不如你都一齊？

Pish

推返個post 上少少

麻煩大家集中推返所有行動 文宣 戰術 或一切有助呢場運動嘅post 而唔係再推女黑狗對奶出嚟 問自己一句網上係咪唔夠J圖A片你睇

但係呢個po唔記得member only ?

呢個只係一個加密工具，並無特定 target 既使用者，有需要既就可以用

點推都未輪到我地上熱門啦 唔驚喎